『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application Histroy 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年8月18日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

開post template:

準備試冇副簽申請bno 祝好運

新post留名

副簽申請點搞？

印張表叫佢填，非UK Passport要Copy埋Passport

借位推Post唔該

推! 第二次BNO平權聯署

整左張圖 而家出緊去
已經係現場嘅手足幫手airdrop住先

時間有限唔係整得太好
大家幫幫手
記得係兩張一齊airdrop

LM

睇 doc，睇頭 post，爬文

想請問有關祖父母資料不清楚不能填有影響嗎？因二人均已仙遊。

我老豆老母嗰兩張出細紙
歴史文物咁樣
我唔驚唔見
但驚搭完飛機會分屍

搏下彩印寄過去
唔得唯有叫兩老攞certified true copy

佢有個選擇係唔知道，然後解釋返佢地兩個係你出世時已過身就得，祖父母其實唔係咁大應響

上個post有巴打成功力過，風險自行評估

我老公個老豆幫唔幫得我老豆副簽？

攞定certified true copy啦
呢啲文件隨時喺你以為冇用嘅時候有用

有個問題想問一問

我而家既情況係尋日send左form話唔見左BNO 但係岩岩又搵得返本舊BNO

但係我續既時候又要send本舊BNO比佢 咁我應該
(1)同HMO講我搵得返本BNO 寄返比佢for銷毀

定係
(2)唔同佢講我搵得返 續BNO既時候照send本舊BNO比佢?

唔該哂大家

唔可以變返普通renew
仲有found doc係要銷毀唔會畀返持有人

咁我遲啲續BNO就當已報失既case去攪就可以了? Thanks again

星期四已經print and sent
今日仲未有sms track
等多兩日睇下點先
好想快啲收到

睇doc啦仆街

咁耐
我13號approved同printed and sent
15號就收到DHL sms同email
16號朝早送到 但冇人係屋企
我打去redelivery 16號夜晚就簽收
兩份件一齊到

張相SCAN左 整唔到50KB 點整

上個post兩日就爆左
睇呢個勢 遲早一日一個post

係連登睇得出7月尾8月頭靜一下後又再黎新高峰

轉格式

Google啦屌

Lost 咪得

可能係星期六日卦

想問下我預備好哂文件同副簽預備寄了，但係所有文件入面好似都無一個位係要我簽名？

因為我見人地啲bno既photo page果頁既右下角有印住持有人既簽名既，我係咪有乜漏左

無須簽名

GOOGLE咩 我打SCAN證件相冇教

好似係最細50k喎，大啲size都得，睇返hmpo指示

而家最新既又無左簽名？

想問洗唔洗岀世紙？
想問副簽個post code 點填？

睇doc幫到你

收到新護照先用黑筆簽

去咗中國一日 返嚟爆咗個post

乜都齊哂
係差個副簽

但好多問題都....

今日太陽報單野真定假

請問文件唔齊，要幾多內補寄？因為未有副簽，諗緊好冇博一博先。 識幾個持英國或加拿大護照的長輩都偏藍，唔想搵佢哋，同輩個個都未續到BNO.

請問文件唔齊，要幾多天內補寄？因為未有副簽，諗緊好冇博一博先。 識幾個持英國或加拿大護照的長輩都偏藍，唔想搵佢哋，同輩個個都未續到BNO.

我個本BNO 係左上角比人剪左小小既角, 係唔係都要LOST?

我果本係過左期剪角
照寄埋岩唔岩？定係LOST

我乜都齊哂係差個副簽

815 join q 留名

睇doc啦伸手黨

親家
睇你喇

佢要就俾，post code唔使填

突發！英國太陽報呼籲政府收容香港人

理論上你一定會有一本冇剪角嘅BNO
就算你寄咗本剪角嘅，HMPO都會叫你去報lost
如果真係搵唔到嘅就報lost

如果人地要求你countersign, 就一定要副簽，睇番第一頁嘅副簽人士要求搵人

總之就唔好令到英國公務員要做多啲野，如果唔係最後麻煩嘅只會係自己

想問下report左lost 打左過去交低身分證 出生日期同名， 又收到第二個email 打去+44 (0)300 790 6890

想問下第二次打過去會問啲咩？

利申 英文唔好 求解答

GOOGLE翻譯

diu nei dei gor post tui dat gam fai gan bun zui 5 dou

上個post (#51)已經講咗唔洗理第2個email

第二POST 兩日爆

我digital photo 同2張recent photo唔同，得唔得

真係無一本係無剪角
即係點都要報LOST唔可以就咁寄？

upload咗唔洗比真相

LOST先
保障你姐

大家唔睇哂51個post 都睇第一頁個doc先再問啦
睇完了解咗先申請對自己都有好處

不過太陽報一向都好9up

bin go hai gum bei fu pei a

有冇人sd過email去hmpo個email confirm自己係咪擁有人 係咪真係會reply

利申 老母無咩印象有冇幫我搞

空左佢？

佢無要求岀世紙

想問一下
18歲換身份證嘅時候加咗自己英文名落去
無改名契 係咪都得

hmpo要我交2張photo
副簽人要photo背後簽名

爬左文
自膠一打

And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:
letter from your employer 冇啊
medical card 冇啊
letter from your local council or a government department 而家係一站通搞咗稅務易,又搞埋圖書證轉地址(好耐之前搬過冇更新),應該有野寄返比我,但唔知中定英文版
voter’s card 冇啊
visa or residence permit (a colour photocopy will do) 冇啊
education record for example a school report 冇啊
immigration documents 冇啊

卡咗係住址證明到,岩先信用卡出咗E-STATEMENT,英文版黎,有晒我英文名同英文地址,仲有埋我比錢搞BNO條TRANSACTION,COLOR PRINT出黎可唔可以當住址證明?

睇DOC

副簽用PAPER FORM

民政署宣誓最快

英文OK

副簽果份表係咪全部都用大楷食？

Fill in this form in CAPITAL LETTERS and black biro only

睇左 身份證大法我ok左
見之前有人講可以email 所以問下

有, 不過SAR 要等差唔多1個月

又係簽過
我朋友幫我簽左細楷

(50),(49) 既#51都無咁講過

同屋企人一齊續係咪交個陣入同一個信封就得架啦？

諗住color copy 出世紙, 巴絲會縮印A4 size定？

大約講乜？

哦！知道喇，以為講香港太陽報，原來係英國果份..

Let them in

香港果份執左好耐啦

咁耐

係

應該話係BNO續期資訊（51），係我講得唔好

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

#612 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你應該出咗問題，轉咁paper form 程序，照做，佢應該用新相為準，因為有人同你核實新相。

比正本。

文件最好細信封分返裝，同埋畫返PEX No

係，記得寫清楚邊份打邊份，俾PE清楚會幫到佢批你。

我就手機影，印成A4，底面都影。

想問如果92年出世 但身份證首次登記日期係98年1月 係咪已經無機拎BN(O)

雙面彩印？

無

我仲簡單，每本護照夾好自己份文件，當然每張都有pex no，護照面有memo 紙寫pex no，全部放份folder再入信封，搞惦。最終所有文件返齊。

無啦

係所有文件都手機影，雙面印返出嚟，慳紙兼環保！

想問下，我已經網上申請左，但當時我where issued揀左 IMPO，再三check 翻先知應該填others。但依個錯嘅option直接影響到我唔係renewal而係apply a new passport

但我已經俾左錢想了解係咪你地所言，寫信補講翻填錯啲咩，同補翻相應嘅資料？

請問
1. 父母結婚證係以前大陸中文證，係咪要certified translation? 搵一個專業人士translate就可以定要岀去搵translation公司?
2. 父母以前大陸岀世，無岀世紙，用身份證副本 ok?
如有70年代果張入香港境張紙，有無用？

麻煩晒

出外旅行有兩本passport有時會比較方便
同埋睇緊英國會唔會轉風向，比BNO平權
如果平左將來可以揀去加國或英國住

父母結婚證：冇人理
父母出世紙：冇人理

Fact Checked

寫信解釋當然好啲，但填錯唔係others其實影響係通常交少啲文件，PE會睇完再決定是否要補文件，所以你只需交現在要求嘅，至於是否解釋由你決定。

去完一個camp由52跳左去52

50跳去52先啱

首先，睇下佢係唔係真係要求你交呢啲文件先。

如果真係要交嘅，咁你父母嘅結婚證書的確係需要專業認可嘅翻譯嘅，最好就交畀公司做啦

無出世紙而佢要求你畀，你只可以寫信解釋點解會無，因為佢哋本身要睇父母出世紙同結婚證書原因係要睇你嘅英國國籍來源。

正如上述所講，咁樣嘅話係無任何文件可以替代出世紙嘅地位，所以你嗰張入境紙，係無用嘅。

唔該晒巴打

REPORT LOST先

講真，由於新系統將太耐無續嘅歸類做首次申請，所以系統要求父母文件，而英籍係可以由父母繼承嘅！但bno係由bdtc轉嚟，所以根本唔需要父母資料，最重要係你有無曾經持有bno。

我幫家人申請，無父母任何文件可以交，所以寫信解釋無，照去照做，結果已收到新bno了。

你自己衡量風險再決定點做啦。

留名

咩冇人理

巴打，一世平安

幫幫手去reddit, twitter, facebook share, 等多D人簽
Dear British Citizens,

Most people who were born in Hong Kong before 1997 hold British National (Overseas) passport (BNO), which means they can only stay in the UK for up to 6 months. British National Overseas citizens are the only few nationalities with no right of abode in their own country.

As you may see on the news, China has breached the Sino-British Joint Declaration repeatedly, putting the lives of Hong Kong people at risk. We have no choice but to suffer under the Chinese rule.

We (British National Overseas citizens) are quality British. We can make Britain great again with the following facts:
1. Hong Kong people are highly educated. The majority of the young people received tertiary education.
2. GDP per capital of Hong Kong is comparable to that of UK, which ranks 15th in the world according to the International Monetary Fund (2018).
3. The average Hongkonger owns USD$245,000, which ranks 14th in the world according to the Global Wealth Report 2018 published by the Credit Suisse Research Institute.
4. Hong Kong people share common value with British.
5. Hong Kong people are pragmatic and industrious. We want to contribute to the British society, and we are willing to assimilate.
6. We respect the rule of law because this is the intrinsic value taught by the British before 1997.

As Tom Tugendhat (MP) put forward: “The UK had obligations to Hong Kong citizens before 1997, and the extension of overseas citizenship, which is in many ways a second-tier citizenship, was a mistake, and I think it’s one that should be corrected. At a time when there are clearly tensions in Hong Kong, the UK could reassure many Hong Kong citizens that their existing rights are recognised by the UK, and they are valued.”

Please help Hong Kong by signing this petition:

You help is much appreciated.

Many thanks,
British National Overseas citizens

• old passport
• full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
• the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
• full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
舊BNO係2002年發出 今次要求俾呢啲資料～～唔洗老豆老母資料

有兩樣野想問

1. 如果我申請期間, 要寄特區護照的彩色影印, 但可唔可以用特區護照去外地

2. 副簽人係唔係可以用電子相片

1, 點解唔得，你又唔係寄正本。當年咁嘅措施正正就係畀持有外國護照嘅英國護照申請人係護照申請期間有其他護照可用

2, 我唔明你想問咩，副署人都唔使畀相

唔該晒

明白曬

你好 請問副簽個度 如果揾bc holder但佢仲係學生得唔得架？

學生就睇你彩數啦，有人歡喜有人愁

首先，都係嗰個睇下佢係唔係真係要求你畀出世紙先，係嘅話，正如我前幾個post所講，出世紙嘅用途係證明你嘅英籍來源，其他文件係無意義嘅，不如寫封信解釋點解畀唔到出世紙仲好啦。

有咩比咩

1. 可以
2. 副簽人唔洗比相

我想問下如果想ONLINE CHAT 問番我申請係唔係簡錯左UK PASSPORT 應該係邊到搵到, 我見HELP都係得電話

想問下..我之前交左application ..BNO 個邊同我講話有一本passport 係issue 左俾我..而我今日又搵得番..咁要做D 乜野?

唔明

即係我原來有2本BNO..一本藍色..一本紅色..藍色個本已經唔valid..但係寄左去英國..之後BNO 個邊同我講仲有一本紅色係1996 年發左俾我..咁我今日搵得番

唔該哂 唔知你記唔記得我係琴晚柒左唔記得第一步禁左bc定bno果個
我想問下你知唔知如果我禁錯左 最大分別會係邊到察覺到

寄返過去

就咁寄番過去就得??咁要寫D 乜野證明本野係我?

雖然有我個名係度

本野加張memo解釋返個情況+申請編號就ok吧我估

同佢哋傾咗計先，最簡單就係畀埋你申請編號。

ok!!! 唔該哂先!!

• old passport
• full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
• the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
• full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
我都係交呢D文件
發覺全部文件冇一張係需要自己既簽名 啱唔啱?

新系統唔洗你簽名

感謝! 預備好哂聽日寄香港郵政

啱晒，仲有地址證明。我申請一個名都無簽過。

報失左bno 但岩岩揾翻 有冇問題架 啲表格有冇得改

既然報失咗，就繼續當無passport咁做啦

洗唔洗照寄比佢 寄埋好似會易啲批？

保守啲，wenchat問一問，點做好啲。
有可能叫你寄返去再加解釋信嘅

有個fd又係bno 過左期申請要副簽
我地兩個可唔可以互簽

Webchat係邊度禁？

報完失寄返舊BNO去會俾佢收番, 唔會俾番你
唔寄都唔會令到你申請唔到嘅，係煩少少
自己決定寄唔寄

同埋我好似填錯左 我有特區護照，但我填左冇 點算好

你試一試，好似星期六日去到5:30pm

禁左入去 話好忙
5:30應該係uk時間？

係呀，隔一陣再試試

過期BNO副簽可能唔受

照影印

洗唔洗寫信講聲我揀錯

最好

唔該哂

屋企人18歲換身份證係英文名到加左一個字
(例:加左Betty)
令身份證比出世紙英文名多左個字
18歲個時加字冇拎紀錄

睇doc話要填入境處form拎證明?

抑或英文名加字唔駛拎證明
BNO申請表寫番清楚件事就得?

我細佬揾左過期bno副簽
7月頭寄去，2星期前收到新bno

睇翻原來都要父母出世紙呢啲，兩老大陸落嚟冇呢啲資料係手，諗住打封信寄埋過去解釋話屋企人早年大陸落嚟，咁樣係咪都work?
另外想問多問，the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)，姐係特區護照？
麻煩曬巴打

想問証件相洗唔洗影到膊頭位

online apply完 佢幫我cut到張証件相無咗膊頭 得個大頭 有無得再改

父母落黎個陣應該有份文件記錄左佢幾時入境之類，我個陣color copy左份文件同id card一齊寄埋去

唔洗

民政署宣誓

有人彈過

1. 最好
2. 非英國護照

想問各位
我幫緊老豆老母搞BNO 搵到本03年過期嘅諗住reapply 去到填parents’ details𠴱度應該點樣填？

下面有個格比你解釋

咁佢真係好彩

唔洗
我係用iPhone camera影低上年影落既證件相都過咗
Upload上去都係冇膊頭

遞交咗application冇得再改 除非HMPO Reject你張相
好似係

要睇公務員
彈過好多

應該寫啲乜

咁我照寄特區個影印本其實都冇問題？

goodest english la

冇問題

感謝

唔該哂巴打 佢system 幫我cut得返個頭加少少膊

唔好意思，

我收到既回覆係咁：

Applicant’s documents
Send the following:

a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents
And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document

頭兩樣我都明，但係第三樣想要我D乜？
英交差唔好意思

How to apply

1
Get a digital passport photo

We’ll show you how to get a digital photo.
2
Apply and pay online

A standard passport costs £86 plus a £19.86 courier fee.
3
Ask someone to confirm your identity

They can confirm your identity online without a printed photo.
4
Send us your documents

We’ll tell you what you need to send.
5
Go for an interview

If you need an interview, we’ll write to you with the details.

點解我有第5點?
佢會唔會真係要叫我去interview嫁?

住址證明佢要求果幾樣我都冇

其他住址證明得唔得 例如銀行月結單?

連登大神請幫忙

如果我已改名，但係改名契得中文版，可以點申請續期BNO? 我問過律師樓，佢話唔會俾到英文版改名契我，請問登記事項證明書/到民政事務署宣誓可否代替改名契作為證明？ 如可，宣誓內容係咪簡單講我由幾時將原用名改為現用名就得？

我想續好耐，但真係因爲依個問題唔知點續。如有資訊，請幫忙，感激不盡

即係id card都得啦，同埋你影特衰都有相睇到

巴打話99%唔會interview，繼續申請啦

銀行可以，只要有英文名同地址

我爸媽唔係香港出世
無出世紙
我打左係cover letter 解釋

另外，網上申請有問埋grand parents資料
盡量打知道既資料e.g 名
出世日期個D唔知 無打
係個box度有解釋下點解會唔知e.g 過左身太耐

我寄左既文件有
1. 本人出世紙-正本
2. Old bno passport
3. Address proof (圖書館預約圖書）-正本
4. 爸媽結婚證明-正本
5. 本人特區護照-color copy
6. 本人+爸媽身份證-底面color copy
7.副簽paper form
8.副簽人既bno 有個人資料個頁 既color copy

以上用香港郵政speedpost 71hkd左右
1星期唔駛運到HMPO office
郵局職員非常熟手 應該係呢幾個月太多人幫襯
前日已收新BNO 同埋所有寄出文件

我問左了 佢叫我聽日call佢 叫佢幫停止我個遺失申請
我覺得好麻煩，定係我扮唔見左算

我都有 好多人都有
不過暫時好似未有人要去

如果要停cancel, 我都會扮唔見算，不過而家要cancel都好多人要打電話比佢地。
你有冇收到佢地email 有ref no定要覆電話？

我今日中午先申請遺失，未有reference number, 佢叫我聽日call佢 幫我停左個遺失申請
我諗都係扮唔見算
冇左舊bno都會續到架嘛 應該

我都係lost BNO申請。
無咗唔會申唔到，放心

e banking print出黎得唔得?

我上次OK

唔該巴打

唔該曬各位巴打
祝大家都快D拎到新BNO

我係咁做，我webchat問過，官網答我有可能唔接受，有正本會好啲。但如果無辦法提供正本，就照試一試。

如果去銀行比錢攞張月結單 叫佢寄黎 係咪解決到問題?

佢會幾耐先有lost bno個reference number?
有reference number 洗唔洗print out然後寄埋比佢？

唔知有無睇漏眼
想問passport issuing authority 係咪睇bno上面個authority個一項
唔該哂巴絲打

推 未申請既快d申請

係，但係我上次問中銀要$100
所以我決定先試color print, 唔得先再後補

同埋佢冇叫我填父母資料，係咪正常？

咁一舊水唔好慳 廢事又要補交咁煩

我係第二日有ref no.
男朋友就收到個email要佢打電話去英國，打完話5日內比ref no. 而家仲未收到

我都無需要填

所以要自己決定啦

Ibiza 西班牙伊維薩島機場 BNO 成功用EU lane自助過關

推

由50已經冇再睇

Btw開始驚抵壘 會愈黎愈多人

果件入境文件係中文
你果陣有冇搵certified translation公司做translation??

好呀 唔該哂你

郵局speedpost$245穩唔穩
好驚寄失，如果dhl同fedex唔係貴得幾多，會考慮呢兩個先，有冇巴絲分享下用dhl or fedex用咗幾錢？

係喎 如果有reference number 洗唔洗寄埋比佢架？

係就盡快申請 我上星期speedpost 寄過去一星期就話申請成功

為咗清楚啲，我果個ref no.有print埋比佢

好似話4百幾

姐係passport office hong kong應該填other?

8-19 00:00
11頁

唔係果幾個就係OTHER

又柒咗 揀咗IMPO
而家佢淨係要我交old bno hk id passport 住址 同副署 我洗唔洗交定 出世紙？

個機場好靜...

點解會驚郵局
利申:寄過火牛去台灣同BNO申請

你一早認真去搵，咪唔使麻煩人同自己囉，既然你都做到呢步，咪繼續打電話搵佢哋囉，一時話唔見一時話搵返跟住又唔見......你玩嘢呀，做壞規矩影響後面申請人就唔好啦！

剛申請完
祖父母我寫已過世，沒影響
HMPO收到文件幾日後就批左

錢解決到，就唔係問題，不過佢指定名單中，其實無銀行月結單，風險自己衡量。

我無send父母出世紙，用彩印身份証代替
解釋話唔見左
一樣無問題
但我有寄自己舊BNO及皇冠出世紀過去

想問下填完表 交錢之後要點做？
同埋有幾多日時間搞寄野嗰啲？

郵局所有郵件正常無問題，失件其實低，包括平郵空郵都係，不過俾多啲錢嚟買個安心咁啫，當然使命必達嘅大型速遞公司，俾嘅係服務同信心，唔係點解收你咁貴？

即係如果佢parents果欄，叫你比岀世紙
但寄父母身份證彩色copy 加信解釋話唔見左 都ok?

要乜交乜，有問題會叫你補

有電郵叫你跟住做

今日申請完既巴打 報告下係咪完全冇問你拎家人既文件??

因為好多人覺得郵局易寄失，係要俾多啲錢先安樂，呢啲心裡因素多。

好耐之前都有人係Madrid成功Scan機

剛才屎忽痕，搵連登最元祖BNO續期post，原來已經係兩年幾前，仲以為最多年零前，如果比較以往，最近呢兩個post兩三日就爆真係快得好癲，睇黎2020年之內會破100大關..

『薪火post』BNO 續期資訊

呢兩日吹平權風

剛剛Apply左，有幾個問題想問下
1. 填咗老豆資料嘅係咪都要交Parents’ documents？定係唔交都得？其實我淨係填咗老豆個名 填咗唔知佢有冇BNO 而老母就乜資料都冇填 咁係咪都要交？ 因為咁樣就要搵多兩份資料寄正本過去 唔交得唔得?
2. 銀行信係咪都可以做有效嘅住址證明？
3. Apply完到交齊資料有冇話要幾耐之前寄到過去？

唔該咁多位巴打

有冇人可以分享下你地個副簽人點搵返嚟？

朋友

1. 有咩比咩
2. 英文名+地址
3. 60日

定啲嚟不如睇睇doc先，應該解決你好多問題！

佢跌咗本BC落地

唔搵唔知揸外國護照朋友多！

朋友x2，我於whatsapp群組問有冇人可以幫我做BNO續領副簽，唔使十秒已經有人應承。

同事

無知一問
UPLOAD 上網個個電子版既相 洗唔洗同 寄出去個2張一樣?
另外
真係搵唔倒人簽點算
有BNO朋友 但都只係FG 冇咩專業既工作

有冇人知道用BNO簽澳洲visa passport document country個欄係唔係出 BRITISH -CITIZEN
簽證係唔係用601
Thank you

新系統只需upload相，除職員之後要你後補，否則無需hardcopy相，BNO朋友，唔使專業都應該冇問題，幫我副簽果個都唔係專業人士。

平平權

其實我都覺得冇問題父母出世紙唔係咁緊要，反而係你有申請過又有舊果本同自己資料文件足的話多數照出本新比你

我覺得簡單D真接要求bno >bc ！這是基本公民權利！不需任何條件！有沒有技術既合資格人都應該可以轉bc 他們要履行主權國對bno公民歴史責任！不需設限，待他們回應要求再從長計議！

呢個POST冇TG GROUP

而家咪講緊bno直接變bc因為呢個唔係移民係我地出世界果時的確係英國既地方我地身份應該係英國公民，而定平權就係講緊呢樣野

仲諗住交定出世紙 咁等佢叫我補算

民政事務署宣誓
去到問就得

佢話內容要自己draft , 佢得負責聽我讀。
但係我唔sure佢要我宣誓證明咩
我怕我宣完改左名都唔合要求

想問下打錯 hong kong post code 點算？會唔會寄唔到比我？

無呀，我父母個張有中英對照
仲要爛爛地

係咪咁宣誓就得：

I [old name] of [your address] have given up my name [old name] and have adopted for all purposes the name [new name] since [date]

求教

香港唔用POST CODE

唔該晒訓醒即刻影

我得中文版改名契
需唔需要係宣誓時提供作為附件

打錯左999077＝＝我擔心寄唔返比我，可以點算我好想改返

冇填地址

有呀，睇返先知個post code 錯左，會唔會有影響？

最後比錢之前有你個人資料CHECK LIST
睇吓有冇錯

都得

已付錢了 擔心中，又沒得修改。

英國時間問吓

thanks

請問係咪登記事項證明書都可以取代改名契用？
宣誓同登記事項證明書邊個認受性較高？
謝謝樓主

英國彈過登記事項證明書

我開咗個telegram channel
歡迎各位bno holder入去subscribe
之後開少少poll再開group
希望9月頭可以組織到實際行動

一齊轉BC!!!!!!!!!!!!

所以宣誓先係合要求？

佢地信誠實多啲

好似聽講Barcelona都得
可能全西班牙都可以
有機會再試

放假真係要搞搞佢

你唔怕煩有時間可以「整」張政府部門同你既書信來往，例如係以公開資料守則問政府部門攞公開資料。咁咪有住址證明囉。

是但搵個部門問佢攞料就得

銀行信應該冇問題啦由奇信用卡信

我都係搵教會傳道人幫拖幫我搵人簽

我認我淆底

咁大付出為左副簽入會

身邊無朋友有bno

申請左LOST REPORT 等緊reference no.

搵唔到副簽

利申睇左doc

我大佬有bno , 我阿嫂有bno
佢地無lost 過， 就咁renewal 就批到

唔識人係專業人士
唔識人有歐美英護照

我仲可以點做？

表弟副簽得唔得

睇doc

啊媽改過名 同出世紙上面唔同
咁洗唔洗交埋啊媽改名嘅proof去?

WhatsApp 朋友未？搵咗Facebook 大神未？有無相熟老師？同事呢？
唔搵唔個揸外國護照朋友多！呢度問同一問題嘅，之後有大部分發現原來自己身邊有人可以幫手，成功申請大有人在，俾啲信心自己。

請教：我第一本BNo係97年3月24日出

第2本係02年2月28日出 點解97後仲有得續 ？ 我老豆老母唔識英文同上網 個時點續？

另外想問我舊護照係寫 02年定97年個本？

領事館呀

我問返我老豆老母點解續 佢地都唔記得

02嗰本，嗰時去領事館續，入去參觀都係一次開眼界嚟。

有就有 不過過哂期

97後冇得續咁你而家做緊乜嘢

我都係
有冇巴打相同，但成功寄到香港？

岩岩report左lost
希望可以更快咁確認我有冇曾持有bno

想續領BNO, 手頭上有一本剪左角 一本未剪角 (兩本都過哂期)
如果出世紙(舊名)同依家個名唔同 改名改姓, 但係手上既BNO都係新名
請問 仲洗唔洗出世紙加改名契都要夾埋???
謝謝

我有兩本BNO 一本剪左陸97月3月 一本無剪角02月2月由HKG簽發 咁我屬於 first British passport 定 renewal (sorry 睇左成份指南都未清楚呢個位）

System 會幫你決定
不過照你資料應該係兒童換過一次成人
所以都會係當first uk passport

老豆老母出世紙同結婚證書諗住俾彩色copy
但佢個size又唔係a4又唔係a3

大家有無同樣情況？
最後係印a4定a3
我想印a3，但唔知摺唔摺得

本身有本紅色03/02/1997發既passport

佢話太舊要用first uk passport 整係咪正常

睇返Uk出個個網上指南 first申請者父母既資料都好似要交？ 連登bro寫個份好比只提要賣紅星欄既資料？

咪有咩資料照填囉

想問下宜家仲洗唔洗寄兩張相，因為我張相係用手機影

唔使

hanks 睇左好耐先發現自己一直睇左舊系統

另外想問下 宜家唔洗填聲明書

即係唔洗簽名？

BNO公海tg:

大家唔好入完tg就唔喺哩度講
係哩度講可以推post
畀多啲有BNO資格嘅人睇到

英國passport 包括BNO 由2019年8月1號到2020年1月31日申請斯里蘭卡e visa 都唔洗比visa 費用
特區要比USD 35
source:

想問弱智問題 身份證彩色影印
係咪一張單面A4紙影晒身份證正反兩面？
謝謝

禁咗幾野個網 佢當我係first uk passport
想問屋企人資料果part
係咪要
結婚證明
出生證明
Passport「只copy有相果頁+簽名果頁？」
無其他了？

全部交彩色copy就得？ 屋企人唔想寄正本

Btw我想問早排係咪有ching試過hm寄dhl個名錯左定漏左 所以寄唔到、收唔到件？

摺得

[ 眾籌突發 ] 本地文宣 : 多媒體廣告

有法律文件(eg: 結婚証)要翻譯，有無好公司可以介紹？

Btw我都好擔心
當我叫Chan Siu Ming
佢send親email黎 都係Dear Siu

就係睇完有疑問

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

仲有passport係所有頁數包埋封面封底呀

以往經驗 巴絲們父母證明文件都係交哂正本？

究竟係咪父母同自己出世紙果啲都係用colour copy就得？

屋企人唔肯俾正本

Online apply完可唔可以再轉相？之前個張好7

你講我先醒起
利申: 已寄

求副簽

嚟度冇人做到你個副簽人
睇下你啲朋友有冇先
如果真係無 寫信解釋

你諗你

印成A4，成功續證。

仆街用撚左藍筆副簽

係，我上下兩個影像，背頁都用埋印護照影像添。

比哂錢又話要副簽
冇人副簽點攪 好似比人呃錢咁

唔使驚，一定俾到你手，就算回頭，佢哋更新返會再寄。

第一次入左個bno tg grp
問左句野就比人bam左痴線
雖然有規則但啱啱入去唔清楚啫

唔搵唔知揸外國護照朋友多，你唔係第一個，而好多問過嘅都搵得到，你有無用食奶嘅氣力去搵先，努力搵下啦。

有，大部分人成功收返正本文件，但亦有少部分人收唔返皇冠頭文件。去睇doc，睇完自定風險，去決定寄正本、副本、定俾錢攞核證副本去寄。

我得唔知你得唔得，記得睇doc然後自定風險。

岩先終於去郵局speedpost寄出我份申請表，
而家到想幫兩老申請埋，佢地2006到期，又係隔咗咁多年先Renew，應該都當第一次申請ga la?咁即係都要副簽
同埋冇可能比到爺麻公婆d出世紙 結婚證書wo

有冇人大約講到 英國國民副簽快過其他人副簽幾多拎到本BNO?

冇咪寫信解釋囉
有舊BNO其實好多時都ok

要睇HMPO公務員

好啦

所以我都諗住照去 唔得再補
舊bno大約幅相大約10歲

Lost case, 呀媽話冇幫我申請過，但參考身份證大法發現自己合資格
要求交既文件有護照彩印，身份證彩印，地址證明，副簽form
副簽搵咗一位之前返會計師樓intern識既同事(bno holder)
用空郵掛號寄 ~$60，大約2星期HMPO先話收到

唔逐晒有份整doc既巴打，雖然份doc有d唔update，但唔逐各位問野之前睇doc先，見到好多問題真係

護照都有機 但見到佢話要限職業 又話要識幾多年 咁多要求

Upload相之前都已經講咗
Ask someone to confirm identity啦喎

countersign轉一轉講法就即刻唔知係乜
有冇咁恐怖呀

寫信解釋

同問 上面所講既資料 父母都無點交

想請問老婆個妹算唔算係副簽入面所指既親屬?

你同你老婆結咗婚未先

想問大家
如果老豆老母都無出世紙同結婚證明咁點搞
有無影響
Thanks
副簽都搵好 係差依樣

係咪要打左電話去英國先？唔洗父母出世紙？

做咩多左咁多開grp 撚

無啦啦renewal變first r晒頭 明明我有自己名既BNO 父母那來的出世紙結婚証

家變

問咗咩

寫信解釋一下點解無文件

我入左去睇左幾個message就畀人踢

解釋都唔知講咩好 唔見晒？

下個POST寫到明本POST冇TG GROUP
TG=tear gas

無影響，我幫家人續正係交唔到父母文件，寫信解釋，一日批！

你父母咩清況冇果啲文件咪照直講

我問佢地 佢地都唔知 講lost一陣叫我補咪gg

就係要你寫信解釋

照寫 lost算 佢都係想要我正式回佢姐

每一個人總有其理由，照直寫啦！唉.....明明夠期就續，咪唔使咁麻煩囉！

係
有信HMPO公務員好攪啲

結左，見你咁問應該要搵過第個人了, THX

通常見到呢啲谷，入去見到幾條友圍爐唔知講乜，有問題呢度問好過啦，不過最緊要睇咗doc先！

Yes要打去英國，我係用skype，第一次打去好似免費

冇家變，我估係我呀爸有幫我搞過，但佢過咗身所以唔sure

祖父母資料無辨法提供嘅話寫信解釋清楚就可以，改新system到依家都無見過任何因爲祖父母資料無辨法提供而彈申請

Doc 無寫得太清楚，但又見有好多人問

最大機會出現問題係收件人先名後姓，例如本來叫Chan Siu Man印做Siu Man Chan，我就係咁，送件DHL職員黎到問我收件人全名，我答佢時都打定底，話鬼佬可能會印到先名後姓，原來真係！(全靠以往Amazon、ebay買野經驗所得)

冇野既，最壞情況都係通知你補交副簽，唔會reject申請。

但應該冇人幫到我爸媽副簽

想問下如果本野唔見左 係網上報失完 之後係咪要打IDD過果邊同佢啲職員對資料？

佢個email 寫：

You have reported your lost passport

Your passport has been reported as lost and it will now be cancelled.

If we need to speak to you about your passport or what happened to it, we will send you an email asking you to contact us.

This email will be sent from Her Majesty’s Passport Office.

To make sure our emails don’t get missed, check your spam or junk folder regularly, or adjust your spam filter settings.

Once we have cancelled your passport we’ll send you a reference number. You can use this when you apply for a replacement passport:

If you find your passport you must not use it. Send the passport back to us to be destroyed:

LSR Team
Her Majesty’s Passport Office
Aragon Court
Northminster Road
PETERBOROUGH
UNITED KINGDOM
PE1 1QG

Information about your lost or stolen passport will be shared to prevent identity related crime.

HM Passport Office

Your passport has been reported as lost and it will now be cancelled.

但請問要唔要等佢個ref no.先申請得？

CANCEL IS OK

可以照番正常程序申請同寄文件？

YES

上星期寄咗speed post
Tracking話到咗但hmpo 未話收到

就咁講唔見左 比唔到算？ 洗唔洗講點解唔見好

唔見左

CHECK左身份證大法
97年未夠11歲 首次登記係96年
但兩老又唔記得當年係咪CI (佢兩個自己有BNO但又唔幫我申請正仆街)

唔理啦照申請

REPORT LOST

巴打 請問寄speed post幾錢？
係咪7日左右到英國？

睇埋佢哋本嘢有無included child

應該冇
因為佢地淨係得一本 (同埋唔見左)
係我出世前幾年申請

重點係你喺唔喺香港出世，係嘅話無可能拎CI

我全家都係香港出世
係咪代表好大機會有?

巴打 想問多一句
如果上網填左report lost 係咪唔駛再交LS01?

我
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'
都正確

我明明91年出世，但係身份證簽發日期係（04 -02）既係咪無機會

前兩日網上申請報失本唔見左好多年既BNO（passport no. 都無），今日收到呢封e-mail:

You recently reported a lost or stolen passport. We need some more information from you to cancel the passport. Please call us within 2 working days on +44 (0)300 123 2902. We are available from 9am to 9pm Monday to Friday or 9am until 5pm Saturday and Sunday (UK Time).

Your passport will not be cancelled until you call us. There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.

Her Majesty’s Passport Office

有無人試過呢個情況

依家就咁用手機方便好多，仲識自動cut

無機會，你係11歲申請兒童身份證，而非因為申請BNO而申領身份證

好唔該巴打

DHL淨係拎左我個postcode係咪都ok
HM叫我寄去利物浦L3 9BP

打idd時唔好打（0）

唔係因為你係香港出世而有BNO

而係你中哂身份證大法

無野了自己google搵到

Doc話非家人
唔知表弟算唔算
家人係指近親定成個family tree

明白
咁我更加大信心去申請
唔該晒巴打
我仲以為當時有得選擇拎咩證明文件( CI / BNO / OTHERS)
原來香港出世冇得拎CI

你可以直接比錢啦

大把

2-5個工作天，經驗係星期五寄，下星期二HMPO通知收到件

封信寫明你要做咩就照做
唔洗諗得太複雜

想問下而家副簽係咪都要簽埋相 定只係form就得

改咗上傳相好耐，counter sign 填paper form

你揀影selfie，副簽form會自動連埋相一齊印

張confirm identity form有埋你個樣，比張紙佢填資料同簽名就OK

ok收倒

錯post code, 可以點算呀

呢個email之後仲有可能會有叫你打電話嘅email

有、就係打過去講名，生日同身份證號碼

係！

代fd問
想問下依本BNO係唔係正常(冇內頁得個殼)？
我有個fd佢係97年4月出世 佢本BNO同依本野一樣 而本BNO holder個身份係佢3個月大嘅自己同埋入面有佢出世3個月張相

佢想問下自己係咪有BNO身份同有冇得續簽新BNO？

佢話上網搵唔到類似case 救大家解答！

呢個方法係咪可以直接EMAIL查到自己有冇BNO?
係隔離個POST睇到

請問渣bno入泰國，入境表國籍填香港定 British ?

係。
希望大家為現有BNO平權，同時可以為1/7/1997前未滿18歲香港永久居民平權，因為你地當時未有足夠心智為自己將來作決定，希望英國政府可以為你地重開BNO申請，俾機會你地親自決定！

請問各位巴打,本身我有一個fb佢揸BC既,佢係咪只可以幫一個副簽定無上限? thx

BNO 終身有效，報damage申請

冇上限，記住佢住英國就online form
住香港就paper form

公海繼續有post

British

怕就填British National (Overseas)

咁長

有post 唔緊要，但好多錯嘅information傳緊，叫佢地過返嚟BNO post 問啦

我去日本都係填咁長

寫BN(O) / British

我於公海每次見到有BNO討論post都主動踢d人入黎慢慢討論。

表弟直情有血緣關係啦！

我都係

香港唔係國籍！

任簽無限制

Thx巴打

話說份doc係咪要update

喱幾日唔知係咪公開post 太多，有啲information 傳到錯哂

先後有幾條友問自己中哂身份證大法係咪拎CI

太多人睇緊改唔到

記憶中係份doc好耐冇畀人update期間有多咗個info
就係有established嘅話就確定係bno唔會係ci

我明佢地點解唔信
由於以往十一歲以下的人士申請 BN(O) 護照是強制性必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有 BN(O) 身份。

有BNO一定有身份證(必要條件)
但有身份證唔一定有BNO
(呢樣有巴打既解釋 11歲前拎到身份證 一係就拎CI 一係就拎BNO
如果你香港出世咁得番BNO呢個選擇 冇可能係CI)

但如果係回港證 番過大陸 係咪都會拎到身份證 而冇BNO?

巴打 麻煩睇睇我理解得有冇錯
1)外國朋友(歐盟)同意幫忙副署
2)我上網申請續BNO及寄出我已有的文件
同時寫信講返副署不在香港, 希望對方通知補寄地址
3)HMPO通知補寄地址後, 我下載及EMAIL表格俾外地朋友, 朋友填好直接寄到補寄地址, 完成 請問有冇錯? 仲有冇野要注意?

另外,係唔係因為轉左上載相, 所以冇左副署人簽相? 之前睇資料好似有...

22/4 舊系統申請, 8月17日拎到。
背景:
(1) 有次換身份證時加左英文名, 直接系入境處加, 無Change Name Deed可以做
(2) 廁所板跟左舊名, 用左舊名廁所板訂機票要系7月要去完旅行先換得新名passport
(3) 交檔時同左英國果邊講我個情況, 佢比左個extension 我 (當然要有技巧, 唔系咁明刀明槍)
(4) 交咩文件:
(a) 身份證(新名)
(b) Passport 新舊名都交左份
(c) 老豆同自己出生證明
(d) 住址證明
(e) Declaration form
(f) 民政Name Change Declaration Form (counter-signed)
(g) 入境 Register of Particulars
(h) 相Form (counter-signed)

最主要我個case 可以比大家參考ge 位系:
(1) 系入境換身份證加/轉左名要換哂身份證同passport。
(2) 唔洗申請register of particulars, 因為只要申請到身份證(新名)同passport(新名), 就可以申請到用宣誓當轉名證明 (用宣誓張野, 我系直頭連回鄉證都轉到新名)。
(3) Name change declaration form 用我下邊條link 果個改就OK, 我同女朋友都系用呢份宣誓就成功換左BNO。
(4) 轉左名千萬要快D搞哂所有身份檔, 包括身份證同passport, 唔系好似我咁卡住左個旅行, 心又驚( 申請多過3個月定90日), 又多野唔知英國受唔受。

98年或打後先首次登記就冇可能有 除非你老豆老母有寫你名落佢地BNO

係咪每個人都要打過去嫁？

日期係幾多，97年出世有奇怪case

救命，啲人係咪分唔到有相同無相嘅身童身份證

如果屎忽痕加左/轉左名, 搞到BNO 名同家下個名唔同可以用我下邊份declaration form 去民政宣誓, 咁就可以當你有Name Change Deed, 唔洗去律師/入境比錢申請其他文件

希望幫到大家

你係咪都有收到佢地email 叫你打過去確認？

咁我應該無喇 唔該曬巴打
搵唔翻兩老既BNO 求證唔到

我自己申請嘅時候無收到咁嘅email，只可以講喱度有人有經驗係佢會問下你基本個人資料，例如名，生日等等

岩岩dhl寄左
成家4個人加左保險用買左個dhl箱
660運費

如果你之後收到個email係reference number就唔洗打去

唔洗咁驚ge, ge, 我呢幾個月寄過不下10次EC SHIP, 次次都安全送逹

我屋企人驚
佢地話幾貴運費都冇所謂，安全至上

攞回洗證絕對唔需要攞身分證

呢個真
尋晚我都係咁同佢地講

如果你父母BNO有落你名嘅話，你身份證首次簽發日期都係會喺97年前。所以好肯定你無

即係一定要收到有ref no.嘅email先可以繼續申請 未收到就要等下先？

呢個喺重點 應該要放上doc先 諗咗好耐喺咪CI

利申：身份證大法全中 報lost先confirm有

你都係唔見左本bno要報失？
我前兩日online report lost 但到今日都未收到任何email

中國出世 有舊bno 出世紙同父母結婚證書得中文
有冇人知去邊搵專業翻譯

就算included child 都要出無相身分證

咁又唔一定，我男朋友果份 打咗電話過去但未有reference number, 我都照申請咗，睇你自己搏唔搏囉

豐儉由人，使多啲錢買個安心，使命必達吖嘛！

回港證

咁你男朋友成唔成功拎到本新嘅bno?

未知呀，我都係上星期六 兩份一齊寄出

我睇上面有巴絲講打左兩次去都收唔到有ref no. ge email
所以打過去唔知有咩用

等其他人答

可能係未收到啫，佢電話有講五個工作天比ref no.
可能要比時間佢地做嘢，呢排太多人攪BNO

有舊嘅未註銷bno在手？咁就搏下啦，寫信話無，搵乜鬼翻譯，唔得先算！

咁你男朋友網上填左report lost 仲要唔要填LS01果份表？

其實我諗如果係大陸出世紙、結婚證明之類有冇需要翻譯做英文，會唔會照寄去，同時附上書面解釋因為係中國大陸結婚，所以內客全為中文就可以？

唔洗啦，直接去申請，影印身份證/特衰/地址證明，副簽，寄出

有喺手，但我90後，話冇可信性好似太低

個網就話如果有文件唔係英文既就要搵專業翻譯喎

無關係，大陸嘅嘢唔見搵唔返大把

咁我等多兩日睇下收唔收到佢叫我call佢地嘅email先

所以你寄俾佢就要翻譯，唔寄就唔使，你嘅bno唔係因為父母關係而有，你大陸出生而有，應該係歸化，反而歸化證明書仲有用。

就係你有bno在手，先叫你去搏下，唔係你咪搵人專業翻譯囉，有錢一定解決到問題。記住以後到期就要續證喇！

好奇想問，中國出世三歲申請到BNO嘅流程係點

謝解答，如果有爸絲知去邊搵專業翻譯洗啲錢都可以既
不過我爸爸香港出世有BNO，我應該係因為佢而有，而唔係歸化？

已爬問

當年拎成年身份證手多多加咗個英文名在後面， 現跟過期bno和出世紙有出入， 請問要如何處理，謝謝解答

爬多次

我直接百4蚊拎出世核證本寄過去算
唔夠膽寄皇冠頭出世紙

已經有幾個人俾佢哋收咗，攞唔返了，錢解決到嘅，一定唔成問題！

BNO應該無得傳落去下一代，唔係香港出世只能歸化？

即係我點都要等呢個email 拎左個ref no. 先可以繼續申請？

Offtopic小小問下 大家用咩打過去英國個邊

[大伏]BNO Petition 老蟹都唔L簽! 好L伏!

我自己就保險d 等有ref. no 先

推返哂所有行動post 上頂呀

同問 我都想打去問下 成個星期寄左 都未有通知話收到

明白

真係要問返老豆先
Sorly我都一知半解
Btw有巴絲介紹專業翻譯既麻煩覆一覆我

唔該

應該繼承咗bdtc ，再登記成為bno，你好應該多謝你老竇！

咁我係咪唔算歸化？見申請個時要剔🤔
呢點係真係好多謝佢，可惜佢係深藍日日係屋企睇cctvb

話身份證大法唔準？未試過有中咗大法嘅人拎唔返護照喎

終於的起心肝
兩日時間 寄左speedpost

同問

畀link黎

有心申請嘅人可以入嚟問，無心嘅話幫唔到佢

緊係報lost啦，搵到本嘢嘅仲使諗自己有無咩

冇idd的話 有冇其他方法可以打到過去

係咪佢點都會俾個ref no.我地？

bno唔洗copy？

skype

Skype 係咪要買credit先

我記得佢話要幾日，pass 俾唔知咩部門
我都唔知幾耐

其實中晒既話已經代表到
老豆老母幫你申請兒童身份證應該係有個目的
亦都排除左香港出世既人有CI 所以係會有BNO
同埋番大陸唔需要香港身份證都得 (回港証回鄉証唔洗身份證)

但有冇可能佢地屎忽痕冇目的咁申請左身份證
而法律上又容許? (即係佢地想我地早D有張証 但又唔係FOR申請任何野用)

而家個爭論點係
我97前有身份証 係咪一定因為申請某D野所以會一併擁有
定還是我可以淨係申請張證 而冇任何目的

BTW 我已經SEND左EMAIL問DPA 應該過幾日先會覆
我係中晒身份證大法既 而且全家都香港出世 (但搵唔到兒童身份証 所以唔知有冇相)
但藍絲老豆老母打死 好肯定話冇幫我申請過BNO
(但我好細過番過大陸 佢都唔肯定係幾時 同埋會唔會因為番大陸而幫我登記身份証)
我有答案會再上黎同大家分享

我寄左color copy
唔得先補交返核證本
我阿爸阿媽只有歸化紙冇出世紙
香港而家冇得補呢張, 只能寄正本了

啱啱打左過去淨係得個電腦錄音叫我入ID同Pin, 有冇人知即係咩

好似有唔知咩offer 第一次打就免費

其實首次簽發日期係跟你一世，拎你依家張身份證就有寫

大家要支持Tom

再打去就搞掂了，唔該哂

之前見有巴打聽電話既職員d 英文有d 難聽明
好彩個陣聽我電話個職員好易聽

咁個id同pin即係入咩??

今日寄完先見到
如果真係唔俾返我真係喊出黎

我第三次打去就變番真人聽電話，就無問我入ID/ PIn

BC/BNO都唔使。

爭論的乜，未夠11歲獲簽發身份證嘅得兩個原因，一係申請CI，一係申請BNO，無啦。

如果你證明到自己根本無資格申請CI，咁即係你申請過BNO

@TomTugendhat
Disappointed @johnmcdonnellMP won’t support the right of British Nationals Overseas to be equal to other British citizens. #mistake

無要我入id 同 pin 呀
你用Skype 打 定 IDD ?

都預咗無咁易

盡力啦真係唔易 英國又自顧不暇

國會咁多議員，唔可能要求所有議員支持

脫歐都係一半人支持一半人反對

bNo平權又點可能全部人支持

情況同你一樣，搵到舊bno，果本個樣仲係6，7歲，又係係內地出生，得中文出生紙，過左期十幾年，唔知仲申唔申請好，我仲要搵唔到人幫手簽……

諗唔到唔申請個點係邊
冇乜整到有 係煩架啦
連寄幾張野都唔肯 邊個幫到你
副簽你肯出聲搵一定有

我終於收到ref no.
但係咪唔駛再填LS01?

煩都係一次
有心搞你就發現算唔上咩煩

無知再一問
Postcode 係咪入999077??

只係我自己唔係成日去旅行既人，活左二十幾年，都係出個國家2次左右，更可況如果之後真係變bc自己都冇諗過走，留係香港同手足一齊

香港冇用postcode你填na同全0都得
好似係

唔係，香港唔使用Postcode！

BNO係一個身份
至於10年後既世界冇人知發生乜事
點都好過得特衰

我識有個bno朋友而家係紐西蘭，點副簽

依個要等其他巴打答
我仲未收到Ref. no, 所以未睇之後步驟
你幾時打過去架？

掛住留意新聞，miss左好多個post
天佑香港，香港人加油

我唔駛打過去呀 佢直接俾左個ref no.我

直去申請，有位俾你入

唔使入，留空無問題

搵香港朋友啦

有就唔駛問啦
藍bno可唔可以用新份證大法

有人試過，副簽朋友印出嚟簽，之後掃描返嚟，申請人印出嚟，連文件一齊寄，得咗！風險自己衡量！

請問大家寄自己出世紙，父母出世紙同父母結婚證書過去: 如果唔寄正本，係咪一定要去入境處申請certified copies㗎? 用彩色影印係咪唔得㗎?

Thx

大陸出世又有bno應該係入左籍，應該唔洗結婚証書
自己用自己d資料check下

有冇人知最遲要等幾耐？

搏就去試副本，有人得，包括我，最多唔接受時再俾正本或核證副本。記住錢可以解決嘅，一定唔係問題，但無錢嘅唯有見步行步，風險自決啦！

明白，thx!

正，唔洗打電話。
即刻直接apply la

最遲嘅紀錄係八個星期

爸媽個d出世紙無係咪唔洗理佢

smartone $48 儲值卡, $2.5/min

smartone $48 儲值卡, $2.5/min, 打唔哂可以留返做後備卡, 開卡/增值後180日有效

個fd幫我簽副簽出咗少少界
喺機場搵佢簽嘅，佢就飛咗了
照寄定係點

想問下有舊本紅色bno係take返邊個選擇?

請爬文

睇番自己舊BNO嘅Authority欄目
如果見唔到上面嘅options (eg.Hong Kong Passport Office)就填番other

驚就REPORT LOST / SAR

請問 "Do you have any passports from other countries?" ，如果本特區護照已經過期，噉算唔算有 passport from other country ?

中哂身份證大法一係搵老豆老母嘔返本BNO比你，一係報lost

兩個做法都係唔洗錢，唔做嘅話喱度無人幫到你

咁好既我聽到佢話會pass 俾唔知邊到

係查你有冇英國國籍

睇多次DOC

之前報左lost 係咪打電話去比佢
但打比佢又話搵唔到我報lost 可以點搞 係咪再報？係咪會有個number 等返黎先申請renew得？

太多人睇了

好似明，睇完wiki，應該係跟老豆老母BDTC傳落嚟？

原來我阿媽有BNO，我仲有冇機會申請BNO。

話說included child 係咪一樣可以向官方查證？

最好用SAR

未CANCEL都係

CHECK EMAIL

剛剛報失左，係咪要聯絡佢傾陣計先叫完成個報失再拎佢個ref no. 重新申請？
唔見左十幾年好多野都tick左i don't remember

唔係

一站通申請稅局稅務易咁快寄咗密碼信黎星期五定星期六申請，今日放工返屋企己經有，但我lunch果時print咗銀行信博大霧，寄出埋
大家未曾申請etax可以用呢個方法拎住址證明，內容係中英對照黎

CHECK EMAIL
有時EMAIL你CANCEL咗

正呀

我7月尾都submit左cancel 但都無reply 岩岩打去又話搵唔到

用SAR

請問係咪正常都會有架？

正常
呢度冇人比HMPO INTERVIEW 過

呢個仲屈

即係個個application都會有show
但唔一定會有interview？

屌Doc啦

因為你果張係Certified True Copy

睇Doc啦

如果有，我好榮幸去見佢！

照寄先，唔得先再搵過。

因為我果本喺01年過左期
驚過左太耐佢想見我

貴，其實仲有好多卡仲平啲，或者直情申請外面公司idd服務，佢哋有推廣時，個價可以好低。

咪去囉，記得返嚟報告，成為第一個個案！

咁岩既

彩色影印本特區護照，可以雙面影印嗎？

可以，上下兩個影像，前後可以印4版，必須要清晰，我用手機影同彩印。

你都未收到新sms?

我係用開smartone prepaid養number, 所以緊係提議最就手既方法
要打既都係打得果一次, $48都嫌貴咁大家自己慢慢再格價啦...

唔過底就得

仲有, HMPO話要兩個工作天內打俾佢

岩岩先知原來住址證明可以民政署宣誓
我今日寄左，成家除左老豆用差餉，其餘3個人都用銀行單/大學信

有報告話差餉信出事，估計過份詳細，不過你一家人寄去，同一個PE幫你哋搞，佢會睇晒你哋個地址證明，如果同一地址，用其中一個地址返嚟。

呢張算唔算歸化？

有人用Skype ，有位巴打最勁，話自己無idd，叫嗰邊打俾佢，又俾佢得咗！

就係歸化證明

$48卡好多舖聲稱無貨，有啲直情叫你出$98卡！養號梗係hello 卡成本最低啦。

我填晒其他資料個網要我交
請問點check?

老豆堅稱冇做過...

爬完文都有啲唔明

有舊個本bno 2001issue
咁係咪即係照要副署先申請到？

佢問我本護照係咩authority 都係揀返hmpo?

佢係BDTC可以傳一代

唔係右邊果幾個就係左邊
系統會話比你知洗唔洗副署

親，我剛來到香港，怎樣申請bno?

咁即係我有舊bno的話，我應該係有做過歸化定冇？
好confused

請問點樣睇到本passport係邊到issue🙇🏻‍♂️
係咪寫左property of her majesty就揀hmpo?

今日終於寄出
多謝所有幫過我嘅巴絲

我背景：
93出世 本身唔知自己有過bno 問過老母話無
然後用身份證大法confirm自己有
最後老母輕鬆搵番出黎
舊bno 02年過期

寄左
1. 舊bno
2. 身份證彩copy
3. 特衰全本彩copy
4. 出世紙彩copy
5. 老豆老母出世紙彩copy
6. 老豆老母結婚證書彩copy
7. 小同專業人士bno holder副簽

最後搵dhl直接寄

有舊bno都要副簽？

右下

bb樣而且好耐之前過左期，system話要

系統話要就要

System 話要就要

右下寫04 上面係not required to sign 唔該

authority個到喎

HKG

咁咪應該係others
或者你影上黎仲好啦

4. 出世紙彩copy
5. 老豆老母出世紙彩copy
6. 老豆老母結婚證書彩copy

係咪底面都要 雙面/唔雙面 都得?

寄比佢簽
簽完寄番比你
掛號啦當然

我自己係彩印底面 雙面唔過底
其實要睇佢受唔受先知得唔得

我而家準備定D資料
我都諗住彩印 但雙面影驚濕同張紙會軟/淋

持有bno嘅就可以做副署？

Grandparent個part provide唔到資料你地點填

爬文啦

我去d影印鋪，張紙都幾挺身
印完都清楚唔過底

我諗住屋企自己印

又一證明身份證大法係有用

要interview

出去印佢地d紙同墨嘅質素都高d
印咁多野都係幾十蚊埋單

係證明好多老母都鳩up

到底依家新系統副署仲駛唔駛簽證件相後面？
新系統變左做upload相，唔駛寄相
但係我見官網仲有寫住要簽相？

約實左？

用張靚啲厚啲嘅紙

瓜咗好耐，自己乜都唔知

Apply個到話may need

出街print 果d 9成都係laser

咁咪即係要交
可能case唔同掛，我老豆都有bno
btw 好多人都唔知填資料可以check要交d咩，建議樓主可以加返呢項俾人做reference 先再問自己要交d乜

咁你咪寫番落cover letter 囉

我啱啱都好驚
但巴打話個個都會show出黎 但暫時未有人要in

條友英文都唔識多隻其實有幾難明

依家只需上載，如果你個申請有問題要轉paper form做，就有機會用舊系統形式去做，呢樣已經係再下一步嚟。

著靚啲，記得返嚟報告，我哋全世界等緊首例！

你應該有上面個張歸化書架喎
入資料個陣要入歸化書no

如果紙太薄就單面囉

都係英籍，點解唔得？

真係約你出黎先講啦template黎架咋

正解

即係唔係簽相
淨係需要副署張form同副署人passport個人資料頁彩印就得？

有無睇清楚張表格點寫，需唔需要護照資料頁有寫明！

可能我父母資料好齊，佢無問我Grandparents資料

每個人背景唔同，要唔要系統會告知申請人。

我未比錢攞form
諗住齊晒野先
我到時再睇清楚，多謝巴打先

係呀之後問野即比人屌到仆街

下，5.6無係咪唔洗寄？
7.係咪簽就得，唔洗影印副簽人BNO?

風險自決

係

我岩岩填完 唔駛入嘅

係唔洗㗎，保守啲print email出嚟attach supporting doc lor

5,6佢話我要比埋
7唔見佢話要比埋bno

我想問下宜家申請程序係咪簡化左？
岩岩搞完 完全無問我爸媽啲資料
同埋想問下如果爸媽無出世紙同結婚證書 係咪可以唔交？

係咪唔駛再填一份LS01寄過去？

即係print佢個確認電郵？

唔叫咪唔洗交，佢都無問我

有ref number果個email

可能佢以為Authority嗰欄真係有項寫住others

邊度話LOST要LS01

好似上網報失左就可以

今日成功收到first adult passport
交咗舊BNO(五歲樣)、出世紙正本、英文地址證明正本
身份證同廁板彩print
仲有中同副簽(BNO holder加HMPO認可職業)
改過名冇改名契都批，冇中獎
有朋友又係細路樣十幾年冇續，交齊基本文件冇副簽都批

想問你由dhl寄過去，到成功申請，等左幾耐？
中間有無要求你補交啲文件架？

之前有得入，可能又改咗簡化咗，跟返佢程序就得，佢嗰邊有晒資料，佢要乜盡量俾乜，交唔到嘅寫信解釋一下，有問題佢會叫再補嘅。

我朋友申請 要問佢爸媽啲資料同係咪bno holder
但我岩岩整完 完全無問過任何野

其實我岩岩先寄出
未成功申請

宜家好似又交少左野 爸媽啲野好似唔駛交
住址證明係咪銀行信都可以？

每個人背景唔同，唔好比較。

英國護照唔駛比資料頁

其實可以點證明到個副簽人同我係識左兩年或以上？

近期銀行信嘅批准率增加咗，幾個月前剛轉系統，曾有人衰呢瓣要補，都係風險自決啦！

佢哋會抽查致電副署人

我老豆堅稱冇 話個時就咁填完表就搞掂...
有冇其他中國出世bno巴絲分享經驗

如果要補交係會email俾我？

其實無
但簽得名就有責任唔可以講大話

當然

但除左銀行信我都無咩住址證明喎

都唔緊要啦，手上本過期bno已經代表晒你個國籍同背景原因，要交咩就盡交啦，交唔到寫信解釋，佢接受會再叫你補㗎喇。

搏唔搏自決啦，有人預約圖書，亦有人用唔同方法，爬近兩個post都應該有得著。

我睇番自己好似連爸媽出世紙同結婚證書都唔駛交

DHL 話已經deliver 佐, 但未見個BNO track 有update

總之佢有問就比，無就唔洗比啦，唔好太緊土張

驚交漏申請唔到 話哂都$1000

好啦，多謝巴打

唔會因為你而家未比而即刻拒絕你嘅申請，佢唔夠會再問你拎，好好執齊佢而家問你拎嘅嘢寄過去先

我幫緊我父母申請，想問下係新系統要分開搞可唔可以一齊搞？
爬文果時話可以2-8人做同一個申請，但我proceed with payment果頁之前都見唔到可以加多過一個申請人

求指教因為如果分開左兩份申請我就有兩個PEX number，咁就要分開寄DHL好貴

我屋企人4個人逐個申請
4份申請放入一個包裹寄

其實有冇巴打試過要interview？

父母個Nationality At the time of the applicant’s birth
唔夠位填哂British National Overseas

咁想請教係個包裹面，你係有寫其中一人既PEX號碼/寫晒咁多個/冇寫之後分四個公文袋入面？

求教, 呢個情況應該點填

出生紙同父母結婚證書可以交copy？

咦 點解無問我嘅？

你父母唔係British呱
鬼知咩

人手UPDATE

未有

一個公文袋
一個PEX

有持有過就唔會申請唔到，要補都俾時間你去補。

一次過寄就得，貴呀？空郵掛號只需幾十，官方聲稱約一星期到。

好驚會寄失

deliver咗就係HMPO問題

如果一次過寄係咪dhl嗰度唔使寫pex號碼, 入面嗰兩個公文袋先至各自寫
我唔係好敢寄空郵掛號 以前係英國生活 皇家郵政成日都記失嘢 始終唔想阿爸阿媽嗰啲出世紙唔見咗

寫其中一個pex，前提係幾位都係要求寄同一地址，裡面當然要寫清楚邊份打邊份，邊份要share等，越清楚越幫到PE同你哋批。我自己每一本夾齊一份文件，同時放入一folder內，再入雞皮紙信封寄掛號。

面寫一寫都得
話比公務員知係幾個人申請

官方指寫一個pex於封面，之前有巴絲webchat 過話唔好寫幾個上去，仲混亂咗件事，佢哋會分到嘅，我剛造完，就係咁寫無問題已收護照。

Royal Mail 個問題有人講過，風險自決啦，我以前公司經驗，寄英國每年約一千張支票，寄失平均5-10張左右，數字係低嘅。咁唔同大型速遞個價錢亦有高低，有人話fedex平啲添。

唔好意思咁多位
小弟回歸前出世
到而家都一直用緊廁所板外遊

岩岩問返老豆老母有冇幫我申請過bno
佢地好肯定咁話冇

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

然後我嘅少少個人資料

而家我已知嘅資料

1. 完全唔知自己有冇攞過兒童身分證2. 老豆老母都曾經擁有bno 已經過期同埋唔見咗 睇唔到有冇included child3. 老豆老母97前已經係香港永久居民 經常居住地都係香港

而家我有嘅文件

我已經做咗嘅嘢
2019年8月11日22:46收到You have reported your lost passport Email

2019年8月12日14:54收到We need to speak to you about your lost passport Email 電話+44 (0)300 123 2902
同日23:05打咗過去Confirm
同日23:15再收到We need to speak to you about your lost passport Email 電話+44 (0)300 790 6890

問題
1. 我是否持有bno護籍？
2. 聽第1個電話嘅外籍同事話5個工作天就會收到Ref. No., 但我今日都未到到成功註銷舊護照嘅Email, 我下一步可以點做？

麻煩晒咁多位

SAR (Subject access request)
”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”
“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”
“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

有第二個電話喎，唔打埋佢？

填寫後，會有一封電郵〝 We need to speak to you about your lost
passport” 寄到你所指定的電郵地址，要求你兩個工作天打電話 [ +44 (0)
300 222 0000 ] 到HMPO留下你的姓名、出生日期及香港身份證號碼 (
HKPIC ) ，問完後五個工作天內會有人聯絡你，同時會收到另一個〝 We
need to speak to you” 的email，但無需理會。之後會有另一封電郵，通
知你已經成功註銷舊護照，上面會有註銷號碼。

同一個副簽人可唔可以同一時間幫哂兩個人做副簽人架？
因為我想一次過幫哂我自己同我細佬續bno
定係安全起見，搞完一個先搞另一個？

無關係，共同朋友有乜問題？副簽無上限。

填British

記住簽埋呢個先有用！
‪

終於搞掂 寄緊去我到了

宣佈聯合聲明失效，BNO平權
It's now or never.

9月1網民自發英國領使館集會
日期：9月1日；
時間：下午2時；
地點：英國駐港領使館；
詳情：

自己好似Authority冇簡到other...
柒左
申請過程中冇叫過我填父母資料...
我係咪應該寫封信話我簡錯左連埋我同父母出世紙+結婚証書寄去
定係照寄佢需要既野就算

照去啦，要補會聯絡你補。

有呢張嘢

section 寫住section 1(1) 定 寫住section 1(4)?

section 1(1)

繼承你老豆嘅BC啦

BC

要點申請?

1993年2月 係香港出世
而家果張身份證嘅簽發日期 01/04
出世紙有Established

唉。。。。努力用返特衰算

咪鬼等報失嗰度，直接申請，First British passport，寄文件時夾埋你老豆呢張正本CERT 去，你老豆老母嘅出世紙同結婚證書都要，呢個你自己拆掂佢。

係囉好奇怪 明明有本野係度

我呢排都幫咗幾個人簽，慶幸暫時未有HMPO嘅職員打黎問候

佢張出世紙都要

有咩奇怪，咪就係話你哋十幾廿年唔續突然續返點知你阿茂定阿壽，調查你身份嘅嚴謹水平就用返第一次申請咁黎確保返你同國家嘅利益。

請問副簽係要兩個定一個
我見我嘅frd搵咗兩個 但我申請個時搵唔到要幾多幾多個
唔知係咪睇漏眼

一次過攞晒核證副本啦，呢單真係要俾晒真嘢，堅係首次申請，無得唔俾。

如果我出世紙，父母結婚證書，父親出世紙都係內地啲全中文要點搞？但我有舊果本bno

一個

Do you live in the UK?
No - Hong Kong

Have you had a UK passport before?
No

Date of birth
xx 03 1996

Do you have a naturalisation or registration certificate?
Yes

Do you have any passports from other countries?
Yes

Which country were you born in?
Hong Kong

咁填有冇錯?
btw naturalisation or registration certificate = 岩岩果張嘢?

Do you have a naturalisation or registration certificate?
NO

果張係你父親唔係你

佢唔係話要翻譯認證？封信要寫咩？

How to apply
1
Get a digital passport photo
We’ll show you how to get a digital photo.

2
Apply and pay online
A standard passport costs £86 plus a £19.86 courier fee.

3
Ask someone to confirm your identity
They can confirm your identity online without a printed photo.

4
Send us your documents
We’ll tell you what you need to send.

5
Go for an interview
If you need an interview, we’ll write to you with the details.

第3點係咪姐係副簽?

1.提升外國政府在港話語權
2.免簽證去美國

00後叫埋父母簽呀！

推埋俾親戚朋友睇
咁都無100000個簽名？

大陸出生
中文出世紙

係
之後好似會比張你嘅registration certificate

BC 都啱嘅 冇同你申請過BNO 因為你一直都有BC

想問下各位
爸媽出世紙同結婚證書係咪一定要正本，我爬咗少少文上面有人寄彩copy過去
但我睇指引得自己本特區同HKID先要彩copy，其他全部都要正本

我係咪可以寫信解釋我想交副本過去，正本好珍貴，唔想整唔見
定係唔寫信都得?

by descent 唔會。

不過by descent取得嘅BC就屈機囉，我哋有巴打繼承咗BNSS取得嘅BC拎去退出咗中國籍

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

我想問 如果我填個個地址同住址證明唔同 會唔會當我申請冇效？因為填個個地址係借住其他人，一時唔記得填有住址證明既地址😭

寫信解釋填錯地址，再寫返啱嘅地址，再配啱地址嘅證明

記住你將來生小朋友一定要去英國生
因為BC英國以外出世只可以傳一代
如果你仔女係香港出世可以用一世廁板

住址證明冇效

巴打們
點解我填好曬搵黎搵去都係得Confirm someone’s identity form
而申請人要簽名個份申明書搵唔到既?

學上面師兄話補翻封信得唔得？

佢會email比個login 你
login 完會話你知有咩要交果度有form download

咪照寄副本加寫信解釋，如果佢哋唔受會再叫你補。

得

想請教下各位
我老豆老母都曾經有過bno
兩位已經係極度深藍唔會再續
過期既bno兩本都仲係度
Included child 冇我
因為未有我
97前出世符合晒以下所有條件

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

見倒有巴打話sd email問左有冇bno先
但亦有人話只需要直接report lost
應該點做好，好鬼confuse
因為我有小小可能性都想去試下

睇DOC
report lost

寄果時封面係咪寫埋pex no.?

一個人唔洗

其實，既然兩老當年都識得去登記bno，點解會無同你登記呢？會唔會收埋咗你嗰本？試探問下有無你嗰本。

多謝兩位師兄

副簽朋友係個 profession到填 Student 得唔得

想問下大家報失完本bno等左幾耐先收到reference no.
我上星期四報失到而家都未有聲氣
係咪我太心急

佢有個指引話寄去邊，成個地址應該有埋pex no，寫/印晒出嚟會幫到Andy收咗信後去分件。

有人得亦有人唔得

請問 父母其中一位去世 無出世紙 只有死亡證
另一位有出世紙 亦有結婚證書
係唔係加封covering letter解釋返點解其中一位無出世紙 就可以

冇右下角呢版
入面張form係副簽黎

得呢到
Send the form and your documents
What you need to do
Before we can work on your application, you need to:

ask someone to confirm your identity
get your documents ready
send the completed form and your documents
1. Ask someone to confirm your identity
The person confirming your identity needs to complete this form and give it back to you. Print the form:

single sided
on A4 or US letter sized paper
at its default size (sometimes called ‘no scaling’ or ‘100% scale’)
in either black and white or colour
If the person confirming your identity doesn’t have a UK or Irish passport, you also need a copy of their passport’s photo page.

Paper application form thumbnail
Download the form
PDF, 320KB, 3 pages

2. Get your documents ready
Find out what documents you need to send.

3. Send the completed form and your documents
Use a strong envelope that is the right size for your documents. You can use standard post or special delivery. You do not need to include a covering letter.

Send the form and your documents to:

咁我試下寄下
睇下佢受唔受我先

我就係係email到login
佢得張副簽form

佢地只不過係新婚去honeymoon先整，所以完全冇諗我

新系統無咗申請人要簽名嘅表格。

OK

唔該曬，我會試試佢

唔該晒咁多位
星期三去英國領事館睇下幫唔幫到我

唔會幫到你，佢哋唔會見人
你根本入唔到去

即係申請人唔使簽名??

就係呢個版面啦巴打
DL左張Form入面得叫副簽人簽名

聽上面位巴打講即係而家申請人唔使簽名??

申請人唔使簽名

搞護照嘅話，佢哋會射返個波畀HMPO，唔會幫到你

再無知問一問

full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled係咪姐係香港個本謢照
如果我得銀行 / 電話費 月結單 寄上去得唔得
好驚寄錯野

我有舊bno
請問申請時係咪都要填父/母既bno no.?

唔該巴打

唔該巴打你
未搵到副簽
就咁寄過去博一博先

唔搵唔知揸外國護照朋友多，努力搵一搵好啲喎！

識既人唔算多
都係學生多
得本特衰多

今日收到報失個EMAIL
追左POST巴打話：

想問係咪真係咁簡單?我怕英國佬/婆ACCENT聽唔慣到時雞同鴨講咁

岩岩正式申請左, 已經好詳細咁睇曬佢要我SD D咩佢
但我發覺...佢連我出世紙, 老豆老母結婚証書都唔洗SD比佢...
有D疑惑....

我都係好兒戲咁
明明比晒錢
有冇話要幾多日內SD 比英國個邊

好似係90日內

個個要交既文件都唔同

利申:同你一樣唔使交出世紙etc，BNO已拎

請問一下
我找返本舊bno出黎
申請果時係97年仲讀緊小學
本bno無簽到名
我駛唔駛自己簽返個落去

想問下巴打係咪近排申請?

Bno英國工作假期係兩年，人數唔計入配額內。

7月中申請，今日收到bno

有時你填寫足夠資料
HMPO會SEND EMAIL話已經CANCEL
就唔洗打電話

冇

824和理非自發出機場
錫政府春袋 癱瘓機場貨運

機鐵會有阻塞運動
需要車手去機場塞路
亦可以排隊入機場

記住善待遊客 盡幫佢地

師兄我想問，我入左Hmpo 不是orther,但係有得選bno 個度，完成後佢冇叫我交出世紙。。。咁點算？

你都可以比HMPO

我今個月頭係Gateway 落機會有比印仔我，但我岩岩係STN搭返香港，連IM都無經過就咁有個Staff 睇左我張Boarding pass就入左去，連印都無個，係唔係咁架

英國出境冇CHECK

有寫Student唔得架

想問下家人之前有bno
但個時無加子女名入去
而子女係97前出生
如果而家續領bno
有無得加返名入本bno？

總之，未及限期前成為BNO，就唔可以以任何方式成為BNO。

而且，依家嘅護照已經無咗included child 呢頁紙，任何人都必須拉有自己一本獨立護照。

比d countersign既提議比各位手足。
小弟年頭續既時後都係要countersign，但身邊既人都無wealth country 既passport。於是乎我就去搵我大學既老師去幫手，佢都係攞特衰only，但考慮到佢係專業人士（註冊教師），所以我就搵左佢做我countersign。

而最後都係批左。

但係風險要自己衡量，都有機會唔得，決定權係HMPO到。

盡力搵d符合資格既人啦，搵唔到既話，問下熟既老師都無妨。

有野想問

You recently reported a lost or stolen passport. We need some more information from you to cancel the passport. Please call us within 2 working days on +44 (0)300 123 2902. We are available from 9am to 9pm Monday to Friday or 9am until 5pm Saturday and Sunday (UK Time).
Your passport will not be cancelled until you call us. There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.
Her Majesty’s Passport Office

係咪打去要講英文?

請槍得唔得

巴打等個email等左幾耐？

聽從巴絲建議之後sd左subject access request了
跟足之前個巴打個post上面比齊野的

想問下如果佢無覆幾耐我先應該sd多次以保安全？

又爆post

又係啲家變case
大把人比老豆老母呃廿年

我想問係唔係都係寄去屋企？
如果屋企冇人 或者老人家唔識英文咁點算

我都係 只係交好少野
原則上只需要交：身分證副本、特衰護照副本、住址證明
好似得3樣

咁你係咪都係交好少野？

大家經驗係到佐幾耐先人手update 到

佢應該仲有提話bno另要交嘅嘢，其中包括香港身分證副查，底面都要。

當收到dhl email/sms, 有得上dhl個網改收件方式，改日期收件等

正常dhl會派3次，無人會放低張卡叫你聯絡佢約時間，另外你亦可以要求去舖收件，收到sms後就可以改收年時間地點等，留意佢預算時間可能再早啲，例如早一個工作日，所以有咩要安排就盡早。

簡單嘢，正常中學程度應該可以，至於口音....咪叫佢講慢啲囉。

要打去，職員主要都係問你姓名、出生日期、身份證號碼之類基本個人資料，之後就收線，如果你真係完全講唔掂，搵個最信得過朋友幫手囉，寫晒基本個人資料佢幫你講。

隨時一、兩點就爆...

我想知如果自己周街比人斬，英國政府會唔會出聲？

剪左角係咪當lost or stolen passport處理

剪咗角咁你係咪有第二本未剪嘅BNO？

拎特區果時比人剪左

老豆有兩本BNO
一本唔係紅色嗰本

係好似上圖咁
係咪舊式BNO

CUKC

斬人果條又係支那狗，已經有晒cam影到佢搭lift上邊層，照理要拉人完全唔難，問題係而家香港班警畜都唔係好人，全部一擔擔！

我搵加拿大副簽得唔得？
但佢又唔算專業人士 照比係咪可以試

得，不過因為非BC/BNO，要同時附上佢Passport個人資料頁副本。

想問相片果到 係咪唔洗寄埋2張相 只係上傳數碼相

即係乜 只係舊式BNO?無用架？
我見佢有本紅色到左期但依本都依然未剪角

新系統係即時upload softcopy，除非職員要求你後補hardcopy..

繼承老豆個BC好似要18歲以下先得

利申今年23

打開本護照，裡面有寫國籍係邊隻。

CUKC唔會剪角,當年無轉拎BNO呢本就廢左

佢有攞到BNO 但94年攞04年過左期(本BNO)

報damage

咩呀，你一出世就係BC啦

Bdtc 我都有本，97回歸日自動失效，呢本應該更早到期，之後登記bno時，你父親轉咗用bno。

家父當年拎CI，佢話同朋友去拎passport 但入境處唔比

究竟係咩一回事？

你老豆93年登記做BC, 你96年出世，根據1981年英國國籍法第2條第1款a, 你已經係BC

2 Acquisition by descent.

(1)A person born outside the United Kingdom [F17and the qualifying territories] after commencement shall be a British citizen if at the time of the birth his father or mother—

(a)is a British citizen otherwise than by descent;

未申請歸化BDTC，或者申請歸化但唔批

續個時寄埋過去
我上個月續個時剪角BNO同特衰都寄哂過去

請教巴打，如果佢父或母係British Citizen otherwise-than-by-descent，咁佢身為子女係出生已自動成為BC by-descent，而無需於18歲前作出申請？唔會因為冇任何申請就18歲自動失效？

咁即係無用架？

我就係更早 70 後 CUKC。

佢已經申請過bno
即係佢呢世都會有bno身份

續都係用紅色嗰本續
呢本就收起佢啦歷史文物嚟

979

CUKC有無居英權
同BDTC有咩大分別

黑皮無用，bno就可以續

上面咪白紙黑字寫得好清楚囉

你講嘅情況係，個仔出世後父或母先拎到BC

會唔會出咗世一段時間冇攞就等同自動放棄？

唔該巴打

你過左期幾耐先

點寄失法？有通知？

係咪照當冇剪過咁申請

收到，即是冇分父或母係BC otherwise-than-by-descent還是by-descent，非英國出世子女身份都一樣.. 咁我都可以叫個朋友放心去申請BC了，佢父母BC otherwise-than-by-descent，但於佢幾歲時撞車過身 (有留低證明文件)，而佢係香港出世未去過英國，所以一直以為冇，或者18歲後冇做任何手續就當自動放棄..

後者

上網check狀態係對方已收件還是出海後冇再update？有冇Webchat問過HMPO職員收到與否？

有新POST未?

我係跟住呢條youtube link做,六月尾申請,八月頭收到
我有寄剪角BNO,特衰,香港出世紙,父母結婚證明,香港身份證彩色copy,住址證明,三張相(同入系統upload果時個張一樣),副簽
可能我有歸化個張黃色證明,所以一次過搞掂

1001

原來呢度有個咁嘅規律,SORRY

兩星期... 咁睇黎凶多吉少，空郵掛號去Liverpool一個星期內就到，我當日星期五寄，下星期二被簽收，我諗你同事做定準備報Lost or stolen，再補寄資料去申請了..

其實喱度份doc係時候需要update

據說近排太多人睇所以update唔到